**陳奕迅**（，），香港著名[男歌手及](../Page/男歌手.md "wikilink")[演員](../Page/演員.md "wikilink")，曾擔任第八至第十屆[香港演藝人協會副會長](../Page/香港演藝人協會.md "wikilink")；亦曾獲[美國](../Page/美國.md "wikilink")《[時代雜誌](../Page/時代雜誌.md "wikilink")》形容為影響香港樂壇風格的人物\[1\]\[2\]\[3\]\[4\]。2010年，入選全球華人音樂殿堂—中國華語金曲獎「30年經典評選」，成為90年代出道歌手唯一代表。

陳奕迅音樂成就出色，超卓，曾在多個[亚太及](../Page/亞太地區.md "wikilink")[華人地区獲得多個音樂獎項](../Page/華人地区.md "wikilink")，在香港的樂壇四大頒獎禮中開創紀錄，共十次獲得「[叱咤樂壇流行榜頒獎典禮](../Page/叱咤樂壇流行榜頒獎典禮.md "wikilink")」男歌手金獎，更連續十三年(2005-2017年)獲得[十大中文金曲](../Page/十大中文金曲頒獎音樂會.md "wikilink")「最優秀流行男歌手大獎」，並五次獲得[四台聯頒音樂大獎-傳媒大獎](../Page/四台聯頒音樂大獎.md "wikilink")；在全球華人地區獲得的重要音樂獎項包括「[全球華語歌曲排行榜最佳男歌手](../Page/全球華語歌曲排行榜.md "wikilink")」、[中國內地的](../Page/中國內地.md "wikilink")「[音樂風雲榜最佳男歌手](../Page/音樂風雲榜.md "wikilink")」、[台湾](../Page/台湾.md "wikilink")[金曲獎三次](../Page/金曲獎.md "wikilink")「[最佳國語男歌手獎](../Page/最佳國語男歌手獎_\(金曲獎\).md "wikilink")」、「[KKBOX數位音樂風雲榜十大風雲歌手](../Page/KKBOX數位音樂風雲榜.md "wikilink")」、[馬來西亞的](../Page/馬來西亞.md "wikilink")「[MY
Astro至尊流行榜頒獎典禮至尊海外男歌手](../Page/MY_Astro至尊流行榜頒獎典禮.md "wikilink")」、[新加坡的](../Page/新加坡.md "wikilink")「[新加坡金曲獎最受歡迎男歌手](../Page/新加坡金曲獎.md "wikilink")」和[日本的](../Page/日本.md "wikilink")「[2008年MTV日本音乐录像带大奖台湾地区最佳BuzzAsia奖](../Page/2008年MTV日本音樂錄影帶大獎#台灣.md "wikilink")」等等。其2005年推出的專輯《[U87](../Page/U87.md "wikilink")》被《[時代雜誌](../Page/時代_\(雜誌\).md "wikilink")》評為2005年亞洲五張最值得購買的專輯\[5\]，而國語專輯《[Special
Thanks
To...](../Page/Special_Thanks_To....md "wikilink")》(2002年)和《[不想放手](../Page/不想放手.md "wikilink")》(2008年)曾獲得台灣金曲獎「[最佳國語專輯獎](../Page/最佳國語專輯獎_\(金曲獎\).md "wikilink")」。他是第一個在台灣金曲獎上分別獲得「最佳國語男演唱人」和「最佳國語專輯」的香港歌手。他過往曾多次舉辦世界巡迴演唱會，2012年4月於[O2體育館舉辦](../Page/O2體育館.md "wikilink")《DUO
陳奕迅2012演唱會》倫敦站，成為首位站上O2 Arena的華人歌手，門票在開賣20分鐘內售罄，成為O2
Arena售票速度最快紀錄的第二名，僅落後於[米高·積遜](../Page/米高·積遜.md "wikilink")。

陳奕迅亦演出超過四十部電影，曾多次獲提名最佳男主角和最佳男配角，在「美濤·領銜2009騰訊網星光大典」中憑電影《[金錢帝國](../Page/金錢帝國.md "wikilink")》獲得港台年度電影男演員榮譽。

## 背景

陳奕迅曾就讀[聖若瑟小學](../Page/聖若瑟小學.md "wikilink")\[6\]，中學時因為父親[陳裘大為高級](../Page/陳裘大.md "wikilink")[公務員](../Page/公務員.md "wikilink")，自中學開始與哥哥陳澤迅獲政府津貼到[英國](../Page/英國.md "wikilink")[唐德塞中學讀書](../Page/唐德塞中學.md "wikilink")，大學時期在[金士頓大學修讀](../Page/金士頓大學.md "wikilink")[建築學](../Page/建築學.md "wikilink")\[7\]及四年正統音樂課程。於其間考得[英國皇家音樂學院八級](../Page/英國皇家音樂學院.md "wikilink")[聲樂證書](../Page/聲樂.md "wikilink")（八級為業餘最高）\[8\]。1995年暑假期間回香港參加[TVB及](../Page/TVB.md "wikilink")[華星唱片合辦的第](../Page/華星唱片.md "wikilink")14屆[新秀歌唱大賽](../Page/新秀歌唱大賽.md "wikilink")，演唱[張學友的歌曲](../Page/張學友.md "wikilink")《[望月](../Page/望月.md "wikilink")》，在多個環節均獲得高評分，成為該屆冠軍，隨即跟[華星唱片公司簽下歌星合約](../Page/華星唱片.md "wikilink")。

## 音樂生涯

### 出道初期：1995年－1997年

1996年，陳奕迅推出首張粵語個人同名大碟《[陳奕迅](../Page/陳奕迅_\(專輯\).md "wikilink")》，首隻主打歌為《時代曲》，事實上他第一首錄音的歌曲是《遊離份子》。基於當時的香港樂壇以偶像歌手較為主導，推出後反應未算熱烈，但其潛質實力卻得到不少音樂業界人士口碑及正評，亦讓陳奕迅在年尾樂壇頒獎禮成功奪得首個獎項－商業電台1996年度叱咤樂壇生力軍男歌手銀獎。1997年，陳奕迅推出第二張粵語大碟《[與我常在](../Page/與我常在.md "wikilink")》，專輯中的主打歌曲《與我常在》得到不錯的反應，尤其電台的熱播，讓陳奕迅開始得到樂迷注意。

### 走紅時期：1998年－2003年

1998年，陳奕迅獲安排與同公司的同期新人歌手[楊千嬅和前輩歌手](../Page/楊千嬅.md "wikilink")[梁漢文組成](../Page/梁漢文.md "wikilink")「華星三寶」，推出合唱專輯《[大激想](../Page/大激想.md "wikilink")》。同年陳奕迅第三張粵語專輯《[我的快樂時代](../Page/我的快樂時代.md "wikilink")》推出後，取得躍進性佳績，主打歌《我的快樂時代》、《我什麼都沒有》、《天下無雙》均得到傳媒熱播及得到大眾注視，此專輯在坊間贏得不少好評；於是同年年尾[華星唱片乘勢為他推出新曲](../Page/華星唱片.md "wikilink")＋精選專輯《新生活》，反應不錯。《[我的快樂時代](../Page/我的快樂時代.md "wikilink")》的成功更讓陳奕迅初次奪得首個樂壇大獎－[叱吒樂壇流行榜頒獎典禮的](../Page/叱吒樂壇流行榜頒獎典禮.md "wikilink")「叱吒樂壇至尊唱片大獎」（至今他總共獲得這個獎項九次），同時憑《天下無雙》一曲奪得多個頒獎禮歌曲獎項，初嘗走紅滋味。此外，同年也推出了首張國語專輯《一滴眼淚》，更專程到台灣學習國語。\[9\]

1999年是陳奕迅人氣急升的一年，兩張粵語專輯《[天佑愛人](../Page/天佑愛人.md "wikilink")》及《[幸福](../Page/幸福_\(EP\).md "wikilink")》相繼熱賣，其中歌曲如《每一個明天》、《今日》及《幸福摩天輪》等流行一時，專輯《[天佑愛人](../Page/天佑愛人.md "wikilink")》蟬聯了「叱吒樂壇至尊唱片大獎」,
更憑《幸福摩天輪》一曲更榮獲「叱咤樂壇我最喜愛的歌曲大獎」及[十大勁歌金曲頒獎典禮金曲獎](../Page/十大勁歌金曲頒獎典禮.md "wikilink")，此外《每一個明天》亦奪得香港電台《十大中文金曲頒獎典禮》金曲獎，成績婓然，亦讓陳奕迅開始衝擊樂壇一線歌手地位，備受各界看好及肯定。同年10月7日至10日於[香港體育館舉行一連四場的](../Page/香港體育館.md "wikilink")「Big
Live陳奕迅大個唱99」演唱會。1999年是陳奕迅在樂壇頒獎禮的豐收年。

[陈奕迅_Eason_Chan.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:陈奕迅_Eason_Chan.jpg "fig:陈奕迅_Eason_Chan.jpg")
2000年，陳奕迅轉投[英皇娛樂旗下品牌](../Page/英皇娛樂.md "wikilink")[Music
Plus](../Page/音樂家唱片.md "wikilink")，與[謝霆鋒](../Page/謝霆鋒.md "wikilink")、[何嘉莉和](../Page/何嘉莉.md "wikilink")[容祖兒等成為公司重要歌手](../Page/容祖兒.md "wikilink")；相繼推出的專輯，如《打得火熱》、《[Shall
We Dance? Shall We
Talk\!](../Page/Shall_We_Dance?_Shall_We_Talk!.md "wikilink")》和《The Easy
Ride》等均成為熱賣作品，其中《Shall We
Talk》、《打得火熱》、《K歌之王》、《明年今日》均進佔流行榜冠軍。陳並於2000、2001及2002年三度奪得「[四台聯頒音樂大獎](../Page/四台聯頒音樂大獎.md "wikilink")－傳媒大獎」，連續三屆成為[香港四大電子傳媒音樂頒獎典禮大贏家](../Page/香港.md "wikilink")；在2001和2002年度《[叱咤樂壇流行榜頒獎典禮](../Page/叱咤樂壇流行榜頒獎典禮.md "wikilink")》連續兩次奪得「叱咤樂壇男歌手金獎」。其後在2003年度在《[IFPI香港唱片銷量大獎](../Page/IFPI香港唱片銷量大獎.md "wikilink")》，奪得「全年最高銷量本地男歌手」等多個獎項。而在英皇發展期間，於2001年及2003年在[香港體育館分別舉行兩次名為](../Page/香港體育館.md "wikilink")《The
Easy Ride》（共9場）及《Third Encounter》（共7場）演唱會。\[10\]\[11\]

在英皇期間陳奕迅亦成功打入[台灣市場](../Page/台灣.md "wikilink")，國語專輯《反正是我》、《Special Thanks
To…》和《黑白灰》在台灣熱賣，《十年》、《你的背包》、《兄妹》、《愛是懷疑》等國語歌曲流行一時。在2003年度憑國語專輯《Special
Thanks
To…》奪得《[台灣金曲獎](../Page/台灣金曲獎.md "wikilink")》「最佳國語男演唱人」和「最佳專輯」，成為了繼[張學友後首位奪得這個大獎的香港男歌手](../Page/張學友.md "wikilink")，亦是第一個由香港歌手之國語專輯奪得該獎項，並且是第一個同時奪得這兩個獎項的香港歌手。

### 低潮時期：2004年

2003年他與英皇唱片公司因未能就續約問題達成共識關係，而遭到「雪藏」\[12\]。同時其任職[香港](../Page/香港.md "wikilink")[房屋署總屋宇設備工程師的父親](../Page/房屋署.md "wikilink")[陳裘大被控受賄罪成入獄](../Page/陳裘大.md "wikilink")，此事對陳奕迅打擊甚大。在整個2004年，除接拍電影外，陳奕迅的事業處於休息狀態。因「雪藏」關係，原本已完成灌錄的專輯《I
Had a Great
Time》亦因此而胎死腹中\[13\]，其後英皇將該專輯的10首新歌分別放於3張新曲加精選的合輯內推出\[14\]。是年陳奕迅的音樂事業陷入谷底，亦未有新歌和新專輯面世。同年10月，徐濠縈為他誕下女兒陳康堤。

### 巔峰時期：2005年－2013年

[EasonChanperformance.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:EasonChanperformance.jpg "fig:EasonChanperformance.jpg")
2005年，陳奕迅宣佈加盟環球唱片旗下[新藝寶唱片](../Page/新藝寶唱片.md "wikilink")，[新城電台於](../Page/新城電台.md "wikilink")3月17日舉行一場名為《新城唱好陳奕迅05出擊音樂會》為其正式重返樂壇打響頭炮。而作為「復出」的首張專輯《[U87](../Page/U87.md "wikilink")》亦於同年6月7日推出，四首主打歌《夕陽無限好》、《阿牛》、《浮誇》及《葡萄成熟時》皆獲香港各大傳媒流行榜週冠軍。同年11月，推出「復出」後首張國語專輯《怎麼樣》，由於在內地宣傳期間，因急性聲帶發炎導致失聲，令後來的宣傳活動皆被迫取消\[15\]。

憑著《U87》陳奕迅在2005年橫掃香港樂壇，這張專輯不但成為2005年香港最高銷售量的粵語非精選專輯，還斬獲了包含《[叱咤樂壇流行榜頒獎典禮](../Page/叱咤樂壇流行榜頒獎典禮.md "wikilink")》的「叱咤樂壇男歌手金獎」及「叱咤樂壇我最喜愛的男歌手」等六項大獎。更於[香港四大電子傳媒音樂頒獎典禮中](../Page/香港.md "wikilink")，獲得「四台聯頒音樂大獎－傳媒大獎」。而《U87》更獲得《[時代周刊亞洲版](../Page/時代周刊.md "wikilink")》評選為「2005年最值得購買的五大亞洲唱片」，認為他帶領了香港的音樂潮流\[16\]。

2006年2月，陳奕迅相隔3年後再次於[香港體育館舉行了一連](../Page/香港體育館.md "wikilink")9場《Get a
Life》演唱會，門票開售首天即售罄。演唱會後推出[EP](../Page/单曲.md "wikilink")《[Life
Continues](../Page/Life_Continues.md "wikilink")》熱賣，主打歌《最佳損友》獲香港各大傳媒流行榜週冠軍。其後獲[奧比斯選為](../Page/奧比斯.md "wikilink")「光明大使」，並探訪[印度的失明兒童](../Page/印度.md "wikilink")\[17\]。同年11月，推出專輯《[What's
Going
On...?](../Page/What's_Going_On...?.md "wikilink")》。其中包括多首冠軍歌如《裙下之臣》、《黑擇明》和《富士山下》。《富士山下》的國語版《愛情轉移》亦獲得2007年內地多項音樂獎。他也憑藉此專在次年1月1日奪得2006年度的「叱咤樂壇男歌手金獎」和「叱咤樂壇我最喜愛的男歌手」；1月13日，於2006年度《[十大勁歌金曲頒獎典禮](../Page/十大勁歌金曲頒獎典禮.md "wikilink")》首次奪得「最受歡迎男歌星」獎項。至此陳奕迅終於囊括了2006年四台的男歌手獎項。其演唱會碟《Get
a Life Live》亦被[IFPI評選為](../Page/IFPI.md "wikilink")2006年香港最高銷量的粵語唱片。

2007年4月，推出國語專輯《[認了吧](../Page/認了吧.md "wikilink")》，在專輯宣傳期間，分別於中港台各地舉行校園巡迴演唱會\[18\]
\[19\]
\[20\]。並憑此專輯再次提名《[第19屆金曲獎](../Page/第19屆金曲獎.md "wikilink")》「最佳國語男演唱人」。10月，推出專輯《[Listen
to Eason
Chan](../Page/Listen_to_Eason_Chan.md "wikilink")》，是為一次大突破，整張專輯只有一首慢歌《Crying
in the
Party》，其餘則是各種類型的快歌。是月24日至11月6日、11月9日至10日，於[香港體育館舉行](../Page/香港體育館.md "wikilink")《[Eason's
Moving On Stage
1](../Page/Eason's_Moving_On_Stage世界巡迴演唱會.md "wikilink")》演唱會，因反應熱烈關係，一共六度加場至16場\[21\]\[22\]\[23\]。自2007年10月起，陳奕迅成功舉辦《[Eason's
Moving On
Stage世界巡迴演唱會](../Page/Eason's_Moving_On_Stage世界巡迴演唱會.md "wikilink")》累計高達45場，其中踏足的地區包括：香港、[澳門](../Page/澳門.md "wikilink")、[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")、[美國](../Page/美國.md "wikilink")、[加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")、[澳大利亞](../Page/澳大利亞.md "wikilink")、[馬來西亞](../Page/馬來西亞.md "wikilink")、[新加坡以及](../Page/新加坡.md "wikilink")[中國大陸](../Page/中國大陸.md "wikilink")。

陳奕迅憑著《[Listen to Eason
Chan](../Page/Listen_to_Eason_Chan.md "wikilink")》於2007年度奪得「叱咤樂壇男歌手金獎」和「叱咤樂壇我最喜愛的男歌手」，是繼2005年度的[商台頒獎禮後](../Page/商台.md "wikilink")，連續第三次同時奪得這兩項大獎\[24\]。同月12日奪得2007年度十大勁歌金曲的「最受歡迎男歌星」及「亞太區最受歡迎香港男歌星」\[25\]，是繼[劉德華後](../Page/劉德華.md "wikilink")，第二位於同年度獲得此兩項獎項的男歌星。20日，於2007年度《十大中文金曲頒獎音樂會》連續三屆奪得「最優秀流行男歌手獎」、亦再次奪得「[四台聯頒音樂大獎傳媒大獎](../Page/四台聯頒音樂大獎.md "wikilink")」，迄今已經共得該獎5次\[26\]，刷劉德華的紀錄成為獲傳媒大獎最多的歌手。
[2008_Summer_Olympics_torch_relay_in_Wan_Chai,_Hong_Kong.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:2008_Summer_Olympics_torch_relay_in_Wan_Chai,_Hong_Kong.jpg "fig:2008_Summer_Olympics_torch_relay_in_Wan_Chai,_Hong_Kong.jpg")的陳奕迅正向圍觀的途人揮手\]\]
[2008年奧運會香港區火炬傳遞時](../Page/2008年奧運會.md "wikilink")，陳奕迅曾擔任火炬手\[27\]。8月13日，推出國語專輯《[不想放手](../Page/不想放手.md "wikilink")》\[28\]。憑此專輯再次提名《[第二十屆台灣金曲獎](../Page/第20屆金曲獎.md "wikilink")》「最佳國語男演唱人」及「最佳國語專輯獎」\[29\]。次年1月，再次奪得2008年度十大勁歌金曲的「亞太區最受歡迎香港男歌星」獎項。

2009年3月23日，推出專輯《[H³M](../Page/H³M.md "wikilink")》\[30\]。6月27日，於《[第20屆金曲獎](../Page/第20屆金曲獎.md "wikilink")》憑專輯《[不想放手](../Page/不想放手.md "wikilink")》第二次奪得「最佳國語專輯獎」，並成為第一位奪得此獎兩次的非台灣男歌手\[31\]。9月21日，推出國語專輯《[上五樓的快活](../Page/上五樓的快活.md "wikilink")》\[32\]，並憑此專輯再次提名《[第21屆金曲獎](../Page/第21屆金曲獎.md "wikilink")》「最佳國語男歌手獎
」\[33\]。12月9日，陳奕迅在[加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")[蒙特利爾為](../Page/蒙特利爾.md "wikilink")[2010年冬季奧運會傳遞火炬](../Page/2010年冬季奧運會.md "wikilink")，亦成為第一位傳遞過夏季和冬季兩季奧運會的亞裔火炬手\[34\]\[35\]。

2010年1月1日，憑著《H³M》於2009年度《叱咤樂壇流行榜頒獎典禮》第六次奪得「叱咤樂壇男歌手金獎」，及連續五屆奪得「叱咤樂壇我最喜愛的男歌手」\[36\]，亦連續五次奪得[十大中文金曲頒獎音樂會](../Page/十大中文金曲頒獎音樂會.md "wikilink")「全年最高銷量歌手大獎（男歌手）」\[37\]。這張專輯同時亦獲得[四台聯頒音樂大獎](../Page/四台聯頒音樂大獎.md "wikilink")－大碟大獎\[38\]。

2010年3月12日，推出EP《[Time Flies
(EP)](../Page/Time_Flies_\(EP\).md "wikilink")》\[39\]。當月於[香港體育館舉行的](../Page/香港體育館.md "wikilink")《[DUO陳奕迅2010演唱會](../Page/DUO陳奕迅世界巡迴演唱會.md "wikilink")》，并邀请好友[谢霆锋](../Page/谢霆锋.md "wikilink")，[梁漢文等作嘉宾](../Page/梁漢文.md "wikilink")\[40\]，因反應熱烈5度加場至18場\[41\]。

2010年5月，陳奕迅舉行他個人首次歐洲巡迴演唱會，5月間分別在[英國](../Page/英國.md "wikilink")[倫敦](../Page/倫敦.md "wikilink")[皇家阿爾伯特音樂廳](../Page/皇家阿爾伯特音樂廳.md "wikilink")、[曼徹斯特阿波羅劇院以及](../Page/曼徹斯特阿波羅劇院.md "wikilink")[荷蘭](../Page/荷蘭.md "wikilink")[鹿特丹阿侯伊體育館舉行](../Page/鹿特丹阿侯伊體育館.md "wikilink")\[42\]。倫敦以及曼徹斯特站的演唱會門票均在正式售票數小時內售罄\[43\]。陳奕迅是繼已故歌手[羅文後](../Page/羅文.md "wikilink")，第二位進駐皇家阿爾伯特音樂廳的香港歌手\[44\]。

2010年10月6日，《[DUO
陳奕迅2011演唱會](../Page/DUO陳奕迅世界巡迴演唱會.md "wikilink")》台北及高雄站同時開賣，門票三小時即售罄；由於反應過於熱烈，主辦單位宣佈台北站再加場。另外，陳奕迅也成了首位站上高雄巨蛋的香港歌手。12月29日，陳奕迅於[新城勁爆頒獎禮共奪](../Page/新城勁爆頒獎禮.md "wikilink")5個半獎成為大贏家。\[45\]

2011年1月1日，[2010年度叱吒樂壇流行榜頒獎典禮中獲得五個獎](../Page/2010年度叱吒樂壇流行榜頒獎典禮.md "wikilink")。包括奪得叱咤樂壇男歌手金獎、叱咤樂壇我最喜愛的男歌手、憑《陀飛輪》奪得叱咤我最喜愛的歌曲大獎等獎項，而他亦成其他唱片公司搶奪對象。3月底，[亞洲電視將會為陳奕迅製作個人音樂會](../Page/亞洲電視.md "wikilink")，並率先在4月2日播出陳奕迅首度亮相[亞洲電視的節目](../Page/亞洲電視.md "wikilink")《[觸動。陳奕迅](../Page/觸動。陳奕迅.md "wikilink")》。7月，陳奕迅與[環球唱片續約](../Page/環球唱片.md "wikilink")，並以英式皇室封爵儀式進行續約記者招待會。\[46\]
11月12日，《[DUO
陳奕迅2011演唱會](../Page/DUO陳奕迅世界巡迴演唱會.md "wikilink")》再度回到[臺灣](../Page/臺灣.md "wikilink")，陳奕迅成了首位站上[台中體育場的香港歌手](../Page/台中體育場.md "wikilink")\[47\]。

2012年1月，陳奕迅於2011年度以《六月飛霜》及《苦瓜》在新城、叱吒、及港台頒獎禮得「4 + 3 +
5」個獎成為樂壇男歌手大贏家。并受中央電視台邀請陳奕迅與王菲在春晚獻唱《因為愛情》。2月，於Concert
YY黃偉文作品展演唱會與何韻詩忘我熱吻摸胸引發爭議。\[48\]
3月，出席浮想聯翩張國榮演唱會，並演唱[張國榮作品](../Page/張國榮.md "wikilink")《最冷一天》以及收錄於《[What's
Going
On...?](../Page/What's_Going_On...?.md "wikilink")》的《不如不見》。同時，陳奕迅翻唱作品《最冷一天》派台，成為三台冠軍歌。4月《[DUO
陳奕迅2012演唱會](../Page/DUO陳奕迅世界巡迴演唱會.md "wikilink")》抵達倫敦。另外，陳奕迅也成了首位站上O2
Arena的華人歌手\[49\]。

2012年8月10日，推出粵語專輯《[...3mm](../Page/...3mm.md "wikilink")》，其中歌曲《非礼》被指映射中國內地人“蝗虫蝼蚁”，引发广泛争议。\[50\]同時也開設音樂製作公司
EAS Music，榮升老闆\[51\]
8月24至26日，於[亞洲國際博覽館舉行了一連三場的](../Page/亞洲國際博覽館.md "wikilink")《Feel
Free\! Feel
Music！陳奕迅演唱會》。11月4日，出席[新城廣播有限公司於舉辦的亞洲國際博覽館](../Page/新城廣播有限公司.md "wikilink")《新城極唱數碼音樂廳》。12月20日，為慶祝澳門特別行政區政府成立13周年，於澳門奧林匹克體育中心運動場舉行了DUO巡迴演出的最後一站\[52\]。

2013年1月，陳奕迅出席香港各大頒獎禮。除了成為各台2012年度最優秀男歌手外，更以《重口味》一歌獲得各台的至尊金曲，成為了2012年度樂壇男歌手大贏家。1月19日，獲得2012年[臺灣](../Page/臺灣.md "wikilink")[KKBOX十大風雲歌手](../Page/KKBOX.md "wikilink")。[KKBOX之評論](../Page/KKBOX.md "wikilink")「2012年陳奕迅不但成為首位站上英國O2
Arena開唱的華人歌手，也是第一位獲得「KKBOX十大風雲歌手」的香港歌手。向來多產的Eason，2012年出奇地只以一張粵語專輯《…3mm》，但依然以新奇內容穩佔KKBOX粵語專輯日榜第1名長達70天\[53\]。

2013年3月13日，出席[新城廣播有限公司於舉辦的](../Page/新城廣播有限公司.md "wikilink")《新城鑽動真情音樂會》\[54\]\[55\]。4月，担任[湖南卫视主推的大型励志音乐类真人秀节目](../Page/湖南卫视.md "wikilink")《[中国最强音](../Page/中国最强音.md "wikilink")》第一季的音乐导师，同季導師為[台灣音樂教父](../Page/台灣.md "wikilink")[羅大佑](../Page/羅大佑.md "wikilink")、中國大陸搖滾歌手[鄭鈞以及電影明星](../Page/鄭鈞.md "wikilink")[章子怡](../Page/章子怡.md "wikilink")。7月，於[香港體育館舉行第七個個人售票演唱會](../Page/香港體育館.md "wikilink")《[EASON's
LIFE 2013演唱會](../Page/EASON's_LIFE世界巡迴演唱會.md "wikilink")》，繼其2006年《陳奕迅
Get a Life 演唱會》後再次以生命為題。因反應熱烈而三度加場，合共25場，刷新自己的演唱會場次紀錄。

2013年7月22日，推出《[The
Key](../Page/The_Key.md "wikilink")》粵語專輯，收錄《主旋律》、《任我行》等冠軍作品。陳奕迅透露這是他沒有插手創作或更改意見的專輯，但有買好友[梁偉庭的畫當作新專輯封面](../Page/梁偉庭.md "wikilink")。《[The
Key](../Page/The_Key.md "wikilink")》成為商業電台叱吒樂壇流行榜全年播放率第一高的專輯，奪得
「叱吒樂壇至尊唱片大獎」。\[56\]

[Usc2013_Eason_Chan02.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Usc2013_Eason_Chan02.JPG "fig:Usc2013_Eason_Chan02.JPG")》在[2013年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮獲得叱咤樂壇至尊唱片大獎](../Page/2013年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮得獎名單.md "wikilink")，是第九次奪得該獎項。\]\]

2013年12月28日，推出《[EASON's LIFE
2013演唱會](../Page/EASON's_LIFE世界巡迴演唱會.md "wikilink")》CD、DVD及Blu-ray，當中作詞人[黃偉文填詞共十三首作品均沒有收錄在內](../Page/黃偉文.md "wikilink")，引起部份歌迷與消費者不滿與罷買。陳奕迅解釋事件為商業決定，曾向公司爭取不果，強調事件沒有影響他與黃偉文的友誼\[57\]\[58\]。

### 轉戰大中華：2014年至今

2014年1月1日，陳奕迅在香港舉辦的《叱咤樂壇流行榜頒獎典禮》連續第10年拿下男歌手金獎獎座，但在演唱《任我行》、《主旋律》、《遠在咫尺》三首歌曲時均表現失準，而飽受觀眾批評他有失專業。2014年1月24日，陳奕迅獲母校[英國](../Page/英國.md "wikilink")[倫敦](../Page/倫敦.md "wikilink")[金士頓大學頒獲榮譽博士](../Page/金士頓大學.md "wikilink")，以表揚他在音樂上及推動廣東歌的的貢獻，他在致詞時清唱出《天下無雙》獲得全場掌聲。\[59\]\[60\]\[61\]
5月15日，發行國語專輯《[rice &
shine](../Page/rice_&_shine.md "wikilink")》（又名：《米·閃》)，請來[火星電台和](../Page/火星電台.md "wikilink")[林俊傑兩個單位來共同製作](../Page/林俊傑.md "wikilink")。2014年陳奕迅並無推出粵語專輯，亦開始缺席香港四大樂壇頒獎典禮，但仍獲《叱咤樂壇流行榜頒獎典禮》頒發歌曲大獎支持。惟其受歡迎程度及樂壇地位並未受到動搖。

2015年5月23日，陳奕迅於四大唱片公司與無線破冰後第二年於《萬眾同心公益金》亮相及獻唱，成為他自雙方破冰後再度首次為無線的節目參與演出。6月27日，在第26屆金曲獎的舞台上演出組曲《八號風球》，其是由26首香港歌手的歌組合而成。同日，陳奕迅時隔12年，再度拿下第二座國語[金曲歌王](../Page/第26屆金曲獎.md "wikilink")。7月10日，陳奕迅發行粤語專輯《準備中》，主打歌曲《無條件》在香港風摩一時，年底陳奕迅繼續缺席香港四大樂壇頒獎禮，但依然憑其歌曲的流行勇奪[商業電台](../Page/商業電台.md "wikilink")「叱咤樂壇至尊歌曲大獎－無條件」，以及「叱咤樂壇男歌手銀獎」。

2016年，在佛山、台北等地舉行 Another Eason's
LIFE世界巡回演唱会。9月推出全新廣東歌《四季》，《四季》更成為2016年[商業電台](../Page/商業電台.md "wikilink")[903專業推介唯一一首兩週冠軍歌](../Page/903專業推介.md "wikilink")。11月推出為其參演的電影《[擺渡人](../Page/擺渡人_\(2016年電影\).md "wikilink")》獻唱的主題曲《讓我留在你身邊》。12月中推出年度壓軸國語歌《I
DO》。宣佈現正為全新國語專輯錄音，監製為[Jerald](../Page/Jerald.md "wikilink")，[Rubberband亦會創作一首歌](../Page/Rubberband.md "wikilink")。

2017年1月1日，在[2016年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮中憑勵志歌](../Page/2016年度叱吒樂壇流行榜頒獎典禮得獎名單.md "wikilink")《四季》獲得「叱咤樂壇至尊歌曲大獎」，陳奕迅更現身親自領獎。

2017年10月，推出國語專輯《Cmon in\~ 》，並在全球18個城市舉行新歌音樂會「Eason Says Cmon in\~
tour」，唯獨香港站增至2場，於10月11日及12日在[旺角](../Page/旺角.md "wikilink")[麥花臣室內場館舉行](../Page/麥花臣室內場館.md "wikilink")，是2013年香港演唱會後的再次公開演唱會，亦是他第一次於麥花臣體育館舉辦音樂會\[62\]，陳奕迅指在麥花臣這類比較細小的場地唱歌，他希望可以令歌迷聽得清楚點，更享受他的歌聲\[63\]。

2018年1月，陳奕迅再次出席叱咤樂壇流行榜頒獎典禮，與[林海峰](../Page/林海峰.md "wikilink")、[何秉舜的表演深受讚賞](../Page/何秉舜.md "wikilink")，演出片段至今亦繼續流傳。及後亦在[第四十屆十大中文金曲音樂會中表演自己多年的得獎歌曲](../Page/第四十屆十大中文金曲得獎名單.md "wikilink")。

2018年5月25日，發布廣東歌《與你常在》，陳奕迅曾在2012年[DUO陳奕迅世界巡迴演唱會澳門站首次演出此曲](../Page/DUO陳奕迅世界巡迴演唱會.md "wikilink")。在6月22日推出新歌《漸漸》，並宣佈於2018年年底以[eason
and the duo band](../Page/eason_and_the_duo_band.md "wikilink")
名義推出大碟《[L.O.V.E.](../Page/L.O.V.E..md "wikilink")》，以紀念2010-2012年《[DUO陳奕迅世界巡迴演唱會](../Page/DUO陳奕迅世界巡迴演唱會.md "wikilink")》的合作和友誼\[64\]。整個專輯計劃歷時六年，部分歌曲是於當年巡演期間開始錄音。

2018年6月23日，憑國語專輯《Cmon in\~
》入圍[第29屆台灣金曲獎多個獎項的陳奕迅第三次奪得](../Page/第29屆金曲獎.md "wikilink")[最佳國語男歌手獎](../Page/最佳國語男歌手獎_\(金曲獎\).md "wikilink")，追平台灣歌手殷正洋奪該獎的紀錄，成為該頒獎禮最佳國語男歌手獎奪得次數最多的歌手之一，同時也成為香港歌手之中奪得該獎項次數最多的歌手。陳奕迅和合作拍檔[陳哲廬](../Page/陳哲廬.md "wikilink")(Jerald)更以此專輯奪得[年度專輯獎](../Page/年度專輯獎_\(金曲獎\).md "wikilink")。

2018年8月3日，陳奕迅宣布續約[環球唱片](../Page/環球唱片_\(香港\).md "wikilink")，並表示自己會續約的原因緣於與寶麗金唱片的「情」，同時宣佈旗下音樂製作公司EAS
Music簽約[郭偉亮](../Page/郭偉亮.md "wikilink")(Eric Kwok)，成為[EAS
Music首位陳奕迅以外的藝人](../Page/EAS_Music.md "wikilink")\[65\]。8月30日，為紀念已故巨星[陳百強及其](../Page/陳百強.md "wikilink")60歲冥壽，[環球唱片推出一張粵語翻唱致敬大碟](../Page/環球唱片.md "wikilink")《[環球高歌陳百強](../Page/環球高歌陳百強.md "wikilink")》，收錄了多首重新編曲演唱的陳百強經典歌曲，由十二位香港著名歌手參與，當中陳奕迅揀選了《深愛著你》翻唱作為對陳百強的致敬\[66\]
\[67\] \[68\]。

2018年12月12日，粵語歌為主的大碟《[L.O.V.E.](../Page/L.O.V.E..md "wikilink")》推出，並即登上IFPI唱片銷量榜冠軍寶座。

2019年1月，再次缺席香港四大音樂頒獎禮，但憑歌曲《可一可再》和《漸漸》獲得叱咤樂壇流行榜頒獎典禮和十大中文金曲頒獎典禮的歌曲獎項。

## 演員生涯

陳奕迅自1997年開始從影，至今演出超過四十部電影。曾多次獲提名最佳男主角和最佳男配角，在「美濤·領銜2009騰訊網星光大典」中憑電影《[金錢帝國](../Page/金錢帝國.md "wikilink")》獲得港台年度電影男演員榮譽。

## 派台歌曲成绩

### 派台歌曲成績

| **派台歌曲成績**                                                                              |
| --------------------------------------------------------------------------------------- |
| 大碟                                                                                      |
| **1996年**                                                                               |
| [我們不哭了](../Page/我們不哭了.md "wikilink")                                                    |
| [陳奕迅](../Page/陳奕迅_\(專輯\).md "wikilink")                                                 |
| 陳奕迅                                                                                     |
| 陳奕迅                                                                                     |
| **1997年**                                                                               |
| [一滴眼淚](../Page/一滴眼淚.md "wikilink")                                                      |
| [與我常在](../Page/與我常在.md "wikilink")                                                      |
| 與我常在                                                                                    |
| 與我常在                                                                                    |
| [醞釀](../Page/醞釀.md "wikilink")                                                          |
| **1998年**                                                                               |
| [我的快樂時代](../Page/我的快樂時代.md "wikilink")                                                  |
| 我的快樂時代                                                                                  |
| 我的快樂時代                                                                                  |
| [楊千嬅體驗入學](../Page/楊千嬅體驗入學.md "wikilink")                                                |
| 我的快樂時代                                                                                  |
| [大激想](../Page/大激想.md "wikilink")                                                        |
| 大激想                                                                                     |
| [新生活](../Page/新生活.md "wikilink")                                                        |
| **1999年**                                                                               |
| 新生活                                                                                     |
| [天佑愛人](../Page/天佑愛人.md "wikilink")                                                      |
| 天佑愛人                                                                                    |
| 天佑愛人                                                                                    |
| 天佑愛人                                                                                    |
| 天佑愛人                                                                                    |
| [婚禮的祝福](../Page/婚禮的祝福.md "wikilink")                                                    |
| [幸福](../Page/幸福_\(音樂專輯\).md "wikilink")                                                 |
| **2000年**                                                                               |
| 幸福                                                                                      |
| 幸福                                                                                      |
| 幸福                                                                                      |
| [12夜12首](../Page/12夜12首.md "wikilink")                                                  |
| [Nothing Really Matters](../Page/Nothing_Really_Matters.md "wikilink")                  |
|                                                                                         |
| Nothing Really Matters                                                                  |
| Nothing Really Matters                                                                  |
| [打得火熱](../Page/打得火熱.md "wikilink")                                                      |
| 打得火熱                                                                                    |
| 打得火熱                                                                                    |
|                                                                                         |
| **2001年**                                                                               |
| 打得火熱                                                                                    |
| [Shall We Dance? Shall We Talk\!](../Page/Shall_We_Dance?_Shall_We_Talk!.md "wikilink") |
| Shall We Dance? Shall We Talk\!                                                         |
| [英皇盛世 Vol. 4](../Page/英皇盛世_Vol._4.md "wikilink")                                        |
| Shall We Dance? Shall We Talk\!                                                         |
| Shall We Dance? Shall We Talk\!                                                         |
| [反正是我](../Page/反正是我.md "wikilink")                                                      |
| Shall We Dance? Shall We Talk\!                                                         |
| [The Easy Ride](../Page/The_Easy_Ride.md "wikilink")                                    |
| The Easy Ride                                                                           |
| The Easy Ride                                                                           |
|                                                                                         |
| **2002年**                                                                               |
| The Easy Ride                                                                           |
| The Easy Ride                                                                           |
| The Easy Ride                                                                           |
| [Special Thanks To...](../Page/Special_Thanks_To....md "wikilink")                      |
| Special Thanks To...                                                                    |
| [五星級的家](../Page/五星級的家.md "wikilink")                                                    |
| 五星級的家                                                                                   |
| [The Line Up](../Page/The_Line_Up.md "wikilink")                                        |
| The Line Up                                                                             |
| The Line Up                                                                             |
| [無形的他](../Page/無形的他.md "wikilink")                                                      |
| [4 A Change & Hits](../Page/4_A_Change_&_Hits.md "wikilink")                            |
| **2003年**                                                                               |
| 4 A Change & Hits                                                                       |
| 4 A Change & Hits                                                                       |
| 4 A Change & Hits                                                                       |
| [黑·白·灰](../Page/黑·白·灰.md "wikilink")                                                    |
| [Live For Today](../Page/Live_For_Today.md "wikilink")                                  |
| Live For Today                                                                          |
| Live For Today                                                                          |
| Live For Today                                                                          |
| Live For Today                                                                          |
| **2004年**                                                                               |
| [Until We Meet Again](../Page/Until_We_Meet_Again.md "wikilink")                        |
| **2005年**                                                                               |
| [Great 5000 Secs](../Page/Great_5000_Secs.md "wikilink")                                |
| [男人魅](../Page/男人魅.md "wikilink")                                                        |
| [U87](../Page/U87.md "wikilink")                                                        |
| U87                                                                                     |
| U87                                                                                     |
| U87                                                                                     |
| [怎麼樣](../Page/怎麼樣.md "wikilink")                                                        |
| 怎麼樣                                                                                     |
| **2006年**                                                                               |
| [Life Continues...](../Page/Life_Continues....md "wikilink")                            |
| Life Continues...                                                                       |
| Life Continues...                                                                       |
| Life Continues...                                                                       |
| Life Continues...                                                                       |
| [What's Going On...?](../Page/What's_Going_On...?.md "wikilink")                        |
| What's Going On...?                                                                     |
| **2007年**                                                                               |
| What's Going On...?                                                                     |
|                                                                                         |
| [認了吧](../Page/認了吧.md "wikilink")                                                        |
| 認了吧                                                                                     |
| 認了吧                                                                                     |
| [Listen to Eason Chan](../Page/Listen_to_Eason_Chan.md "wikilink")                      |
| Listen to Eason Chan                                                                    |
| Listen to Eason Chan                                                                    |
| Listen to Eason Chan                                                                    |
| **2008年**                                                                               |
| Listen to Eason Chan                                                                    |
| Listen to Eason Chan                                                                    |
|                                                                                         |
| [不想放手](../Page/不想放手.md "wikilink")                                                      |
| 不想放手                                                                                    |
| 不想放手                                                                                    |
| [Solidays](../Page/Solidays.md "wikilink")                                              |
| Solidays                                                                                |
| **2009年**                                                                               |
| [H³M](../Page/H³M.md "wikilink")                                                        |
| H³M                                                                                     |
| H³M                                                                                     |
| H³M                                                                                     |
| H³M                                                                                     |
| [上五樓的快活](../Page/上五樓的快活.md "wikilink")                                                  |
| 上五樓的快活                                                                                  |
| [Uni-Power 合唱造大力量](../Page/Uni-Power_合唱造大力量.md "wikilink")                              |
| Uni-Power 合唱造大力量                                                                        |
| [Time Flies](../Page/Time_Flies_\(陳奕迅EP\).md "wikilink")                                |
| **2010年**                                                                               |
| Time Flies                                                                              |
| Time Flies                                                                              |
| Time Flies                                                                              |
| [Taste the Atmosphere](../Page/Taste_the_Atmosphere.md "wikilink")                      |
| [Stranger Under My Skin](../Page/Stranger_Under_My_Skin.md "wikilink")                  |
| Taste the Atmosphere                                                                    |
| Taste the Atmosphere                                                                    |
| **2011年**                                                                               |
| Stranger Under My Skin                                                                  |
| Stranger Under My Skin                                                                  |
| Stranger Under My Skin                                                                  |
| Stranger Under My Skin                                                                  |
| [?](../Page/?_\(陳奕迅專輯\).md "wikilink")                                                  |
| ?                                                                                       |
| ?                                                                                       |
| **2012年**                                                                               |
| ?                                                                                       |
| ?                                                                                       |
| ?                                                                                       |
| [ReImagine Leslie Cheung](../Page/ReImagine_Leslie_Cheung.md "wikilink")                |
|                                                                                         |
| [...3mm](../Page/...3mm.md "wikilink")                                                  |
| ...3mm                                                                                  |
| ...3mm                                                                                  |
| ...3mm                                                                                  |
| [...3mm Remix](../Page/...3mm.md "wikilink")                                            |
| **2013年**                                                                               |
| ...3mm                                                                                  |
| [The Key（Bonus CD Single）](../Page/The_Key.md "wikilink")                               |
| [The Key](../Page/The_Key.md "wikilink")                                                |
| The Key                                                                                 |
| The Key                                                                                 |
| The Key                                                                                 |
| **2014年**                                                                               |
| [EASON's LIFE 2013演唱会](../Page/EASON's_LIFE_2013演唱会.md "wikilink")(Blu-ray)             |
| [Rice & Shine](../Page/Rice_&_Shine.md "wikilink")                                      |
| Rice & Shine                                                                            |
| Rice & Shine                                                                            |
| **2015年**                                                                               |
|                                                                                         |
| [準備中](../Page/準備中.md "wikilink")                                                        |
| 準備中                                                                                     |
| 準備中                                                                                     |
| [華麗上班族 電影原聲大碟](../Page/華麗上班族_電影原聲大碟.md "wikilink")                                      |
| 準備中                                                                                     |
| **2016年**                                                                               |
| 準備中                                                                                     |
|                                                                                         |
|                                                                                         |
| **2017年**                                                                               |
| [欣賞](../Page/欣賞.md "wikilink")                                                          |
| [C'mon in～](../Page/C'mon_in～.md "wikilink")                                            |
| C'mon in～                                                                               |
| C'mon in～                                                                               |
| C'mon in～                                                                               |
| C'mon in～                                                                               |
| **2018年**                                                                               |
|                                                                                         |
| [L.O.V.E.](../Page/L.O.V.E..md "wikilink")                                              |
| L.O.V.E.                                                                                |
| L.O.V.E.                                                                                |
| L.O.V.E.                                                                                |
| **2019年**                                                                               |
| L.O.V.E.                                                                                |

| **各台冠軍歌總數** |
| ----------- |
| 903         |
| **72**      |
| **81**      |

  - （\*）表示仍在榜上
  - **(1)**表示兩週冠軍
  - （×）代表由於[HKRIA版權風波而沒有派台到TVB](../Page/HKRIA版權風波.md "wikilink")
  - **粗體**表示四台冠軍歌，以及因[HKRIA版權風波或TVB歌手合約問題而沒有派台到TVB的三台冠軍歌](../Page/HKRIA版權風波.md "wikilink")
  - （/）未有相關資料

## 唱片列表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>發行</p></th>
<th><p>粵語專輯</p></th>
<th><p>國語專輯</p></th>
<th><p>音樂會CD／VCD／DVD 或其他</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1996</p></td>
<td><p><a href="../Page/華星唱片.md" title="wikilink">華星唱片</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/陳奕迅_(專輯).md" title="wikilink">陳奕迅</a>》</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/一滴眼淚.md" title="wikilink">一滴眼淚</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/與我常在.md" title="wikilink">與我常在</a>》</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/醞釀.md" title="wikilink">醞釀</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1998</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/我的快樂時代.md" title="wikilink">我的快樂時代</a>》<br />
《<a href="../Page/大激想.md" title="wikilink">大激想</a>》（EP）<br />
《<a href="../Page/超人迪加.md" title="wikilink">超人迪加</a>》（EP）<br />
《<a href="../Page/新生活.md" title="wikilink">新生活</a>》（新曲+精選）</p></td>
<td><p>　</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/天佑愛人.md" title="wikilink">天佑愛人</a>》<br />
《<a href="../Page/幸福_(音樂專輯).md" title="wikilink">幸福</a>》（EP）</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/婚禮的祝福.md" title="wikilink">婚禮的祝福</a>》</p></td>
<td><p>《Big Live陳奕迅大個唱99》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/Nothing_Really_Matters.md" title="wikilink">Nothing Really Matters</a>》<br />
《<a href="../Page/68&#39;29&quot;.md" title="wikilink">68'29"</a>》（新曲+精選）</p></td>
<td><p>　</p></td>
<td><p>《Eason &amp; Friends 903 Id Club拉闊音樂會》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/音樂家唱片.md" title="wikilink">MusicPlus</a>（<a href="../Page/英皇娛樂.md" title="wikilink">英皇娛樂</a>）</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/打得火熱.md" title="wikilink">打得火熱</a>》</p></td>
<td><p>　</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/Shall_We_Dance?_Shall_We_Talk!.md" title="wikilink">Shall We Dance? Shall We Talk!</a>》<br />
《<a href="../Page/The_Easy_Ride.md" title="wikilink">The Easy Ride</a>》</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/反正是我.md" title="wikilink">反正是我</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/華星唱片.md" title="wikilink">華星唱片</a></p></td>
<td><p>《Mixed Up》（混音大碟）<br />
《Eason 18首選》（新曲+精選）</p></td>
<td><p>　</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2002</p></td>
<td><p><a href="../Page/音樂家唱片.md" title="wikilink">MusicPlus</a>（<a href="../Page/英皇娛樂.md" title="wikilink">英皇娛樂</a>）</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/五星級的家.md" title="wikilink">五星級的家</a>》<br />
《<a href="../Page/The_Line-Up.md" title="wikilink">The Line-Up</a>》<br />
《<a href="../Page/4_A_Change_&amp;_Hits.md" title="wikilink">4 A Change &amp; Hits</a>》（新曲+精選）</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/Special_Thanks_To....md" title="wikilink">Special Thanks To...</a>》</p></td>
<td><p>《The Easy Ride 演唱會》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/Live_For_Today.md" title="wikilink">Live For Today</a>》</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/七_(音樂專輯).md" title="wikilink">七</a>》（新曲+精選）<br />
《<a href="../Page/黑·白·灰.md" title="wikilink">黑·白·灰</a>》</p></td>
<td><p>《Third Encounter Live》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004</p></td>
<td><p>　</p></td>
<td><p>　</p></td>
<td><p>《英皇鋼琴熱戀系列 - 陳奕迅》（純音樂）<br />
《陳奕迅&amp;葉蒨文拉闊音樂會》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005</p></td>
<td><p>《Great 5000 Secs》Vol. 1（新曲+精選）<br />
《Great 5000 Secs》Vol. 2（新曲+精選）</p></td>
<td><p>　</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/新藝寶唱片.md" title="wikilink">新藝寶唱片</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/U87.md" title="wikilink">U87</a>》</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/怎麼樣.md" title="wikilink">怎麼樣</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006</p></td>
<td><p><a href="../Page/新藝寶唱片.md" title="wikilink">新藝寶唱片</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/Life_Continues....md" title="wikilink">Life Continues...</a>》(EP)<br />
《<a href="../Page/What&#39;s_Going_On...?.md" title="wikilink">What's Going On...?</a>》</p></td>
<td><p>　</p></td>
<td><p>《Get A Life Eason Chan Live in Hong Kong》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/音樂家唱片.md" title="wikilink">MusicPlus</a>（<a href="../Page/英皇娛樂.md" title="wikilink">英皇娛樂</a>）</p></td>
<td><p>《我的最好時代》（精選）<br />
《Sound &amp; Sight》（新曲+精選）</p></td>
<td><p>　</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007</p></td>
<td><p><a href="../Page/新藝寶唱片.md" title="wikilink">新藝寶唱片</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/Listen_to_Eason_Chan.md" title="wikilink">Listen to Eason Chan</a>》</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/認了吧.md" title="wikilink">認了吧</a>》</p></td>
<td><p>《Eason's Moving On Stage 1》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/音樂家唱片.md" title="wikilink">MusicPlus</a>（<a href="../Page/英皇娛樂.md" title="wikilink">英皇娛樂</a>）</p></td>
<td></td>
<td><p>《你的 陳奕迅 國語精選》（精選）</p></td>
<td><p>《Sound &amp; Sight Karaoke》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008</p></td>
<td><p><a href="../Page/新藝寶唱片.md" title="wikilink">新藝寶唱片</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/Solidays.md" title="wikilink">Solidays</a>》（新曲+精選）</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/不想放手.md" title="wikilink">不想放手</a>》<br />
《<a href="../Page/The_First_Eleven_Years_然後呢_-_1997-2007陳奕迅跨世紀國語精選.md" title="wikilink">The First Eleven Years 然後呢</a>》（精選）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/音樂家唱片.md" title="wikilink">MusicPlus</a>（<a href="../Page/英皇娛樂.md" title="wikilink">英皇娛樂</a>）</p></td>
<td><p>《陳奕迅…廣東精選（黑膠 LP）》（精選）<br />
《陳奕迅48首選》（精選）<br />
《The Best Moments》（精選）<br />
《陳奕迅（LPCD 45）》（精選）</p></td>
<td><p>　</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009</p></td>
<td><p><a href="../Page/新藝寶唱片.md" title="wikilink">新藝寶唱片</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/H³M.md" title="wikilink">H<sup>3</sup>M</a>》</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/上五樓的快活.md" title="wikilink">上五樓的快活</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/華星唱片.md" title="wikilink">華星唱片</a></p></td>
<td><p>《陳奕迅 Eason Chan（LPCD 45）》（精選）</p></td>
<td><p>　</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010</p></td>
<td><p><a href="../Page/新藝寶唱片.md" title="wikilink">新藝寶唱片</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/Time_Flies.md" title="wikilink">Time Flies</a>》 (EP)<br />
《<a href="../Page/Taste_the_Atmosphere.md" title="wikilink">Taste the Atmosphere</a>》（EP）</p></td>
<td></td>
<td><p>《DUO》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/Stranger_Under_My_Skin.md" title="wikilink">Stranger Under My Skin</a>》（EP）</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/?_(陳奕迅專輯).md" title="wikilink">?</a>》</p></td>
<td><p>《This Is an EASecret》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/...3mm.md" title="wikilink">...3mm</a>》<br />
《<a href="../Page/...3mm.md" title="wikilink">...3mm Remix</a>》(EP)</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/The_Key.md" title="wikilink">The Key</a>》(Mini Album)</p></td>
<td></td>
<td><p>《Eason's Life 陳奕迅2013演唱會》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014</p></td>
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/Rice_&amp;_Shine.md" title="wikilink">Rice &amp; Shine</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/準備中.md" title="wikilink">準備中</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017</p></td>
<td><p><a href="../Page/環球唱片_(香港).md" title="wikilink">環球唱片</a></p></td>
<td></td>
<td><p>《<a href="../Page/C&#39;mon_In~.md" title="wikilink">C'mon In~</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/L.O.V.E..md" title="wikilink">L.O.V.E.</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 個人大型演唱會

| **陳奕迅香港個人大型售票演唱會列表** |
| :------------------: |
|        **次序**        |
|          01          |
|          02          |
|          03          |
|          04          |
|          05          |
|          06          |
|          07          |
|          08          |
|          09          |
|          10          |

| **紅磡香港體育館總場數** |
| -------------- |
| 1990年代         |
| **4**          |

## 演出作品

### 廣告

### 電影

陳奕迅自1997年起亦成為電影演員，其中在以下電影獲得過提名：

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>電影</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>提名</p></th>
<th><p>獲獎</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2000</p></td>
<td><p><a href="../Page/薰衣草_(電影).md" title="wikilink">薰衣草</a></p></td>
<td><p>CHOW CHOW</p></td>
<td><p>第二十屆香港電影金像獎<br />
《最佳男配角》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005</p></td>
<td><p><a href="../Page/神經俠侶.md" title="wikilink">神經俠侶</a></p></td>
<td><p>陳俊傑</p></td>
<td><p>第十一屆「<a href="../Page/香港電影金紫荊獎.md" title="wikilink">香港電影金紫荊獎</a>」<br />
《最佳男主角》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007</p></td>
<td><p><a href="../Page/破事兒.md" title="wikilink">破事兒</a></p></td>
<td><p>鄭錦富（阿富）</p></td>
<td><p>第四十五屆「<a href="../Page/金馬獎.md" title="wikilink">金馬獎</a>」<br />
《最佳男配角》</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 電視節目

陳奕迅曾多次替[TVB電視劇主唱主題曲或插曲](../Page/TVB.md "wikilink")，而曾數度在電視劇客串過。此外，他亦曾擔任過電視節目主持，2013年更曾亮相[中國最強音任評判](../Page/中國最強音.md "wikilink")。

### 配音

  - 2001 - [迷失帝國](../Page/迷失帝國.md "wikilink")
  - 2002 - 鐵達尼號（無線）
  - 2005 - [小企鵝大長征](../Page/小企鵝大長征.md "wikilink")
  - 2007 - [森林反恐隊](../Page/打獵季節.md "wikilink")
  - 2008 - [功夫熊貓](../Page/功夫熊貓.md "wikilink")
  - 2011 - [功夫熊貓2](../Page/功夫熊貓2.md "wikilink")
  - 2016 - [功夫熊貓3](../Page/功夫熊貓3.md "wikilink")

### 舞台劇

  - 1998 - [漫步人生路](../Page/漫步人生路.md "wikilink")（1998）
  - 2001 - [香港藝術節](../Page/香港藝術節.md "wikilink") -
    [蘇絲黃的美麗新世界](../Page/蘇絲黃的美麗新世界.md "wikilink")
  - 2005 - [人神鬥](../Page/人神鬥.md "wikilink")
  - 2006 - [大煞風景](../Page/大煞風景.md "wikilink")

### 廣播劇

  - 1998 - 漫步人生路（商業電台）
  - 2000 - [鹿鼎記](../Page/鹿鼎記.md "wikilink")（香港電台）主演
    **[韋小寶](../Page/韋小寶.md "wikilink")**
  - 2000 - 十二個實驗夜（商業電台）
  - 2000 - 一路順風（新城997）
  - 2001 - 藍寶石的夜空（新城娛樂台）
  - 2002 - 五星級的家（商業電台）
  - 2006 - 來不及聽你說愛我（叱咤903）
  - 2006 - 黃金少年（叱咤903）\*特別演出
  - 2016 - 月球下的人（903）

### 電台節目

  - 2018 - [1872陳奕迅](../Page/1872陳奕迅.md "wikilink")（叱咤903）

## 榮譽及獎項

陳奕迅被視為千禧年代最成功的香港歌手之一，獲得獎項無數，曾多次在各大頒獎禮中獲得多個大獎。他亦曾在2000年-02年、2005年及2007年五度獲得過[傳媒大獎](../Page/傳媒大獎.md "wikilink")。

陳奕迅出道至今，已9度奪得「至尊唱片大獎」及先後憑《[K歌之王](../Page/K歌之王.md "wikilink")》（2000年）、《夕陽無限好》（2005年）、《七百年後》（2009年）、《[重口味](../Page/重口味_\(歌曲\).md "wikilink")》（2012年）、《任我行》（2013年）、《無條件》（2015年）及《四季》（2016年）7度奪得「至尊歌曲大獎」，而「男歌手金獎」及「我最喜愛的男歌手」更不計其數。亦多次奪得各台的十大金曲獎、男歌手獎及專輯獎。

1998年，他憑《[我的快樂時代](../Page/我的快樂時代.md "wikilink")》及歌曲《天下無雙》首次在頒獎禮上豐收。其後數年的《[天佑愛人](../Page/天佑愛人.md "wikilink")》、《Shall
we dance? Shall we
talk》等專輯以及《幸福摩天輪》、《[K歌之王](../Page/K歌之王.md "wikilink")》、《Shall
we
talk》、《明年今日》、《人來人往》、《十面埋伏》等歌曲都為他橫掃多個獎項，在此期間更連續三年奪得傳媒大獎。2003-04年期間因與唱片公司合約問題回落，2005年轉投[新藝寶後便憑](../Page/新藝寶.md "wikilink")《[U87](../Page/U87.md "wikilink")》及歌曲《夕陽無限好》橫掃獎項。2006-07年亦取得優異成績，歌曲《最佳損友》、《富士山下》及《Crying
in the
Party》等都為他帶來多個獎項。2008年主力發展國語市場，華語歌曲《路…一直都在》在樂壇仍有不少獎項。2009年推出的專輯《[H3M](../Page/H3M.md "wikilink")》及歌曲《七百年後》及《沙龍》等再令他橫掃獎項，其後數年一直雄霸樂壇，如《[Time
Flies](../Page/Time_Flies.md "wikilink")》，歌曲《陀飛輪》、《苦瓜》、《六月飛霜》、《一絲不掛》都取得卓越成績。2012年推出復古歌曲《[重口味](../Page/重口味_\(歌曲\).md "wikilink")》仍然非常受落，2013年的《任我行》亦再下一城。

2014年1月1日，陳奕迅在香港舉辦的[叱咤樂壇流行榜頒獎典禮連續第](../Page/叱咤樂壇流行榜頒獎典禮.md "wikilink")10年拿下最佳男歌手獎座，惟當晚狀態稍失，他之後坦承不足並承諾會盡力做好現場演出。
2015年6月，陳奕迅出席第26屆台灣金曲獎，演出的組曲「八號風球」把廿多首金曲改編串連，展現專業，更憑專輯《米．閃》拿下第二座「金曲歌王」寶座(「最佳國語男歌手」)。
2016年及2017年度香港叱咤樂壇流行榜頒獎典禮上，陳奕迅憑《無條件》及《四季》再奪至尊歌曲大獎，他在演繹《四季》時忘詞，後來在電台訪問中表示後悔，認為對新歌應更加熟悉，表示這啟導了2017年以國語專輯《Cmon'
in\~》為題的世界巡迴(走遍中港台及歐美多地)小型音樂會。
2018年6月，陳奕迅出席第29屆台灣金曲獎，三度獲頒「金曲歌王」(「最佳國語男歌手」)，同時憑《C
mon' in\~》首次獲得全晚壓軸大獎「年度專輯」。

### 音樂獎項紀錄

**粗體**為紀錄保持者

  - 5 次獲得「**四台聯頒 - 傳媒大獎**」（2000-02、2005、2007）
  - 7 次奪得「**至尊歌曲大獎**」（2000、2005、2009、2012、2013、2015、2016）
  - 10 次奪得「**叱咤男歌手金獎**」（2001-02、2005-07、2009-13）
  - 9 次兼連續 9 年無間斷獲得「**我最喜愛的男歌手**」（2005-13）
  - 2 次奪得「最受歡迎男歌星」（2006-07）及「亞太區最愛歡迎男歌星」（2007-08）
  - 2 次奪得「勁歌金曲金獎」（2001-02）
  - 9 次奪得「**至尊唱片大獎**」（1998-99、2001-02、2005、2007、2009-10、2013）
  - 10 次奪得「**全球華人至尊金曲**」（2001-02、2005、2007、2009-10、2012-13、2016-17）
  - 5 次奪得「我最喜愛的歌曲獎」（1999、2000、2005、2010、2013）
  - 13 次兼連續 13 年無間斷獲得「**最優秀流行男歌手**」（2005-17）
  - 10 次奪得「**全年最高銷量男歌手**」（2002-03、2007-13、2015）
  - 16 次奪得「**叱咤男歌手獎**」（1999-2003、2005-15）
  - 18 次奪得「**叱咤十大**」（1998-2003、2005-13、2015-16、2018）
  - 17 次奪得「十大中文金曲獎」（1998-2003、2005-07、2009-13、2015-16、2018）
  - 19 次獲得「十大優秀流行歌手」（1999-2003、2005-18）
  - 10 次奪得「十大勁歌金曲獎」（1998-2003、2005-08）
  - 3次奪得「**[金曲獎最佳國語男歌手獎](../Page/最佳國語男歌手獎_\(金曲獎\).md "wikilink")**」（第14屆、第26屆、第29屆）
  - 3次奪得「[金曲獎年度專輯獎](../Page/年度專輯獎_\(金曲獎\).md "wikilink")」或「[金曲獎最佳國語專輯獎](../Page/金曲獎最佳國語專輯獎.md "wikilink")」（第14屆、第20屆、第29屆）

## 私人生活

2012年，[王祖藍在東莞發現他是陳奕迅的遠房表弟](../Page/王祖藍.md "wikilink")\[69\]。

陳奕迅與妻子[徐濠縈相識多年](../Page/徐濠縈.md "wikilink")，除了初出道时同期的[杨千嬅](../Page/杨千嬅.md "wikilink")\[70\]，鲜少与他人传緋聞或戀情。徐濠縈亦於2004年為陳奕迅生下女兒[陳康堤](../Page/陳康堤.md "wikilink")\[71\]，而徐濠縈亦經常為女兒打扮，讓她遺傳自己和擁有時尚感。現在陳康堤已經亭亭玉立，身高171cm。两人於2006年3月23日完婚。

曾有媒體传陈奕迅与同门已婚师妹[谢安琪关系暧昧](../Page/谢安琪.md "wikilink")，在演場會上抱住一起歌唱，但陈谢二人皆指出只师兄妹之间的关心而已；而徐濠縈挥霍好名牌的生活态度，也曾使得陈、徐婚姻屡被传降温\[72\]。此外亦因在2014年元旦被发现撇下徐濠縈而自爆患有躁鬱症和人群恐懼症\[73\]。

演唱方面，陳奕迅則獲[香港素來有](../Page/香港.md "wikilink")[歌神之稱的](../Page/歌神.md "wikilink")[張學友勁讚對唱歌非常投入](../Page/張學友.md "wikilink")\[74\]，也因為陳奕迅有受過正式的聲樂訓練，因此張學友會向其請教唱高音的技巧。

## 参考文献

## 外部連結

  - [陳奕迅官方網站](https://easonchan.net/)

  - [环球官网资料](http://www.umg.com.hk/artist.php?company_id=2&profile_no=49)

  -
  -
  -
  -
  - [Eason Chan Official Blog](http://ameblo.jp/easonchan)

  - [神經研究所
    (陳奕迅國際歌迷會官方網站)](https://web.archive.org/web/20050911102703/http://www.easonchan.net/)

[Category:十大勁歌金曲亞太區最受歡迎男歌星](../Category/十大勁歌金曲亞太區最受歡迎男歌星.md "wikilink")
[Category:十大勁歌金曲最受歡迎男歌星](../Category/十大勁歌金曲最受歡迎男歌星.md "wikilink")
[Category:十大中文金曲獎全國最受歡迎男歌手](../Category/十大中文金曲獎全國最受歡迎男歌手.md "wikilink")
[Category:全球華語歌曲排行榜最受歡迎男歌手](../Category/全球華語歌曲排行榜最受歡迎男歌手.md "wikilink")
[Category:叱咤樂壇我最喜愛的歌曲得主](../Category/叱咤樂壇我最喜愛的歌曲得主.md "wikilink")
[Category:20世紀歌手](../Category/20世紀歌手.md "wikilink")
[Category:20世紀男演員](../Category/20世紀男演員.md "wikilink")
[Category:21世紀歌手](../Category/21世紀歌手.md "wikilink")
[Category:21世紀男演員](../Category/21世紀男演員.md "wikilink")
[Category:香港男歌手](../Category/香港男歌手.md "wikilink")
[Category:中国男歌手](../Category/中国男歌手.md "wikilink")
[Category:粵語流行音樂歌手](../Category/粵語流行音樂歌手.md "wikilink")
[Category:華語流行音樂歌手](../Category/華語流行音樂歌手.md "wikilink")
[Category:香港男演員](../Category/香港男演員.md "wikilink")
[Category:香港電影男演員](../Category/香港電影男演員.md "wikilink")
[Category:香港演藝人協會](../Category/香港演藝人協會.md "wikilink")
[Category:音樂風雲榜十年盛典十年最具影響力音樂人物（港台）](../Category/音樂風雲榜十年盛典十年最具影響力音樂人物（港台）.md "wikilink")
[Category:Mnet亞洲音樂大獎獲得者](../Category/Mnet亞洲音樂大獎獲得者.md "wikilink")
[Category:福布斯中国年度前十名人](../Category/福布斯中国年度前十名人.md "wikilink")
[Category:金士顿大学校友](../Category/金士顿大学校友.md "wikilink")
[Category:香港東莞人](../Category/香港東莞人.md "wikilink")
[Yik](../Category/陳姓.md "wikilink")
[Category:聖若瑟小學校友](../Category/聖若瑟小學校友.md "wikilink")

1.  [陳奕迅專訪：我不想叫陳奕迅](https://www.cw.com.tw/article/article.action?id=5086908)

2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.

10.

11.

12.

13.

14.

15.

16. [ETtoday：好塞雷！　陳奕迅「U87」獲TIME雜誌推薦最值得購買專輯](http://www.ettoday.com/2005/09/13/37-1843476.htm)

17.

18. [說．在線：陳奕迅音樂旅程首站　撻著樹仁校園！](http://stu.hksyu.edu/~shuo/shuoV2/viewStoryEntry.php?entryID=s2007052004)


19. [TOM音樂：陳奕迅校園巡迴音樂會北京首唱深受學子好評](http://music.tom.com/2007-05-17/0009/06868615.html)

20.

21. [明報有關三度加場消息](http://ol.mingpao.com/cfm/Archive1.cfm?File=20070906/saa01/mba1h.txt)

22. [東方日報：陳奕迅演唱會再加兩場](http://orientaldaily.on.cc/srch_result/677909_btm.html)


23.

24.

25.
26.
27.

28.
29.
30.

31.

32.

33.

34.
35.

36.

37.

38.

39.

40.

41.

42.

43.

44.

45.

46.

47.

48. [陳奕迅、何韻詩忘我熱吻摸胸嚇壞歌迷](http://www.nownews.com/2012/02/15/10845-2785697.htm)

49.
50.

51. [世界新聞網 - 榮升老闆
    陳奕迅不搞笑很難](http://www.worldjournal.com/view/aEntertainmentnews/19782714/article-榮升老闆-陳奕迅不搞笑很難?instance=ent_pics)

52.

53.

54.

55.

56.

57.

58.

59.

60. [陳奕迅獲英國金斯頓大學榮獲學位-新華網](http://news.xinhuanet.com/edu/2014-01/26/c_126060756.htm)


61.

62. [陳奕迅緊張驚怯場
    麥花臣開音樂會](http://bka.mpweekly.com/channel/%E9%99%B3%E5%A5%95%E8%BF%85%E7%B7%8A%E5%BC%B5%E9%A9%9A%E6%80%AF%E5%A0%B4-%E9%BA%A5%E8%8A%B1%E8%87%A3%E9%96%8B%E9%9F%B3%E6%A8%82%E6%9C%83?cat=2)

63. [陳奕迅開國語新碟騷
    不忘力撐廣東歌：無嘢好得過係屋企唱歌](http://bka.mpweekly.com/focus/local/20171012-85800)

64. [DUO班底打造
    陳奕迅推大碟《L.O.V.E.》](http://www.bastillepost.com/macau/article/1117054-duo%E7%8F%AD%E5%BA%95%E6%89%93%E9%80%A0-%E9%99%B3%E5%A5%95%E8%BF%85%E6%8E%A8%E5%A4%A7%E7%A2%9F%E3%80%8Al-o-v-e-%E3%80%8B)

65. [陳奕迅續約　自稱寶麗金Fans連鄭嘉穎唱片都唔放過](https://www.hk01.com/%E5%8D%B3%E6%99%82%E5%A8%9B%E6%A8%82/218552/%E9%99%B3%E5%A5%95%E8%BF%85%E7%BA%8C%E7%B4%84-%E8%87%AA%E7%A8%B1%E5%AF%B6%E9%BA%97%E9%87%91fans%E9%80%A3%E9%84%AD%E5%98%89%E7%A9%8E%E5%94%B1%E7%89%87%E9%83%BD%E5%94%94%E6%94%BE%E9%81%8E)

66. [陳百強60歲冥壽紀念騷　阿倫阿Lam拉隊獻聲](http://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/entertainment/20180214/bkn-20180214000019912-0214_00862_001.html)
    東網\[2018-02-14\]

67. [【群星翻唱】開騷出碟紀念](https://hk.entertainment.appledaily.com/entertainment/daily/article/20180819/20479620)
    蘋果日報 \[2018-08-19\]

68. [陳百強60歲冥壽群星翻唱經典金曲](http://gd.qq.com/a/20180614/026561.htm) 騰訊大粵網
    \[2018-06-14\]

69.

70.

71. [陳奕迅 Baby Song](https://www.youtube.com/watch?v=SEalHpo0buU)
    (陳康堤參與MV演出)

72. [谢安琪否认介入陈奕迅婚姻 徐濠萦表示媒体的错](http://ent.qq.com/a/20090730/000106.htm)

73.

74. 大陸資訊,\[[https://www.xcnnews.com/yl/1188770.html"陳奕迅能否成為歌神張學友接班人？聽聽張學友是怎麼說](https://www.xcnnews.com/yl/1188770.html%22陳奕迅能否成為歌神張學友接班人？聽聽張學友是怎麼說)"\],*中國新聞*,2017年9月28日